\documentclass{article}

% -----------------------------------------------
% [1] Paquetes y su respectiva configuración
% -------------------------------------------------

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{parskip}
\usepackage{authblk}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbset
{
	arc=0mm,
	sharpish corners
}

\newcounter{ContadorEjercicio}
\newtcolorbox[use counter = ContadorEjercicio]{CajaEjercicio}[1][]
{
	colback = blue!5!white,
	colframe = blue!38!black,
	fonttitle = \bfseries,
	title = Ejercicio~\thetcbcounter
}
\newcounter{ContadorDefinicion}
\newtcolorbox[use counter = ContadorDefinicion]{CajaDefinicion}[1][]
{
	colback = green!5!white,
	colframe = green!38!black,
	fonttitle = \bfseries,
	title = Definicion~\thetcbcounter: #1
}
\usepackage[margin = 2.0em]{geometry}

% -------------------------------------------------
% [1] Macros definidas por el usuario
% -------------------------------------------------

% Estructura utilizada para la descripción de un ejercicio, su respectivo procedimiento y su respuesta final.
% Parametros
% 	#1: Enunciado del ejercicio
% 	#2: Procedimiento realizado para llegar a la respuesta final
% 	#3: Respuesta final del ejercicio
\newcommand{\Ejercicio}[3]
{
	\begin{CajaEjercicio}
		#1
	\end{CajaEjercicio}
	
	#2

	\fbox{\parbox{\textwidth}{
	\textbf{Respuesta final:} #3
	}}
}

% Estructura utilizada para la descripción de una definición brindada por el profesor o por un equipo
% Parametros
%		#1: Nombre del término a definir
%		#2: Descripción de la palabra a definir.
\newcommand{\Definicion}[2]
{%
	\begin{CajaDefinicion}[#1]
		#2
	\end{CajaDefinicion}
}

% -------------------------------------------------
% [1] Configuración del documento
% -------------------------------------------------

\title{Trabajo grupal No. 2}

\author[1]{PrimerNombre PrimerApellido}
\author[2]{PrimerNombre PrimerApellido}
\author[3]{PrimerNombre PrimerApellido}
\author[4]{PrimerNombre PrimerApellido}
\author[5]{PrimerNombre PrimerApellido}
\affil[1]{\texttt{Correo 1}}
\affil[2]{\texttt{Correo 2}}
\affil[3]{\texttt{Correo 3}}
\affil[4]{\texttt{Correo 4}}
\affil[5]{\texttt{Correo 5}}

% -------------------------------------------------
% [1] Inicio del documento
% -------------------------------------------------

\begin{document}
	\maketitle
	
	El presente documento contiene la solución del grupo, cuyos integrantes son los autores listados en el inicio del documento, de los ejercicios dejados el día 20 de septiembre del 2019 y resueltos en clase.

	\Definicion
		{a}
		{%
			a
		}
	\Ejercicio
		{a}
		{%
			a
		}
		{a}
	\Ejercicio
		{
			\begin{enumerate}[label = (\alph*)]
				\item a
				\item a
				\item a
				\item a
			\end{enumerate}
		}
		{%
			a
		}
		{%
			\begin{enumerate}[label = (\alph*)]
				\item a
				\item a
				\item a
				\item a
			\end{enumerate}
		}
\end{document}
